\chapter{Introducción}
\pagenumbering{arabic}
\section{Objetivo}
Interiorizarse en el planteo y desarrollo de soluciones a problemas basados en Controladores Lógicos Programables (\textit{\textbf{PLC}}).

\section{Introducción}
En este trabajo práctico, empleamos el software \textbf{WindLDR} para simular nuestros diagramas Ladder propuestos, analizándolos para verificar su correcto funcionamiento y que cumpla el objetivo requerido.

\section{Consignas}
\begin{enumerate}
	\item Construya un diagrama de contactos que realice la operación lógica Y (AND) entre dos entradas y active una salida.
	\item Construya un diagrama de contactos que realice la operación lógica O (OR) entre dos entradas y active una salida.
	\item Construya dos diagramas de contactos distintos que realicen la operación lógica NO (NOT) de una entrada y active una salida.
	\item Construya al menos dos diagramas de contactos distintos que realicen la operación lógica NO Y (NAND) de dos entradas y active una salida.
	\item Construya al menos dos diagramas de contactos distintos que realicen la operación lógica NO O (NOR) de dos entradas y active una salida.
	\item Construya al menos dos diagramas de contactos distintos que realicen la operación lógica O exclusiva (XOR) de dos entradas y active una salida.
	\item Demuestre que el circuito de autoenclavamiento se comporta como un flip-flop Set-Reset, mediante circuitos equivalentes y en forma analítica.
	\item Construya un diagrama de contactos que realice la operación de un flip-flop Toggle.
	\item Control de nivel de un tanque. Cuando se activa el sensor I0, se enciende la bomba Q0 hasta que se cierre el sensor I1. En este momento se apagará la bomba Q0. (Ciclo de histéresis). En la Bomba tenemos un sensor de presencia de liquido para evitar que la misma se active si no hay suministro de agua, lo cual la dañaría mecánicamente este sensor entrega una señal correspondiente a un estado lógico uno cuando la bomba está en condiciones de operar. Si durante el funcionamiento de la bomba deja de haber agua en la tubería la misma se debe detener hasta que retorne el agua.
		\begin{center}\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./imagenes/ej9.png}\end{center}
	\item Montacargas de dos posiciones. Los sensores Sa y Sb indican la posición del montacargas, los pulsadores Pa y Pb activarán un motor a través de las salidas Q0 y Q1.
		\begin{center}\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./imagenes/ej10.png}\end{center}
	\item Diseñe un diagrama lógico ladder que encienda la salida Q0 inmediatamente después de energizar la entrada I0 y luego se apague después de 10 segundos. Asuma que la entrada I0 es momentánea.
	\item Diseñe un diagrama lógico ladder que encienda la salida Q0 10 segundos después de energizar la entrada I0 y luego se apague 5 segundos después de que la entrada I1 sea activada. Asuma que las entradas son momentáneas.
	\item Diseñe un temporizador que automáticamente pulse una vez cada 4 segundos. Use la entrada I0 para arrancar el temporizador. Asuma que la entrada I0 permanecerá encendida.
	\item Construya un semáforo que repita la siguiente secuencia.
		\begin{center}\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./imagenes/ej14.png}\end{center}
	\item Accionamiento de una grúa. Se trata de controlar la grúa para que realice los ciclos representados en la figura. Partiendo de la posición de reposo (la representada en la figura) realiza el ciclo número 1 cuando el pulsador A es accionado momentáneamente, hasta llegar a la posición de reposo 2, donde permanecerá hasta que se accione momentáneamente el pulsador B para realizar el ciclo número 2. Cuando comienza el ciclo 1 debe activarse un electroimán conectado a una de las salidas del PLC, el mismo se desactiva al llegar al final de este ciclo donde libera la carga.
		\begin{center}\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./imagenes/ej15.png}\end{center}
	\item Controlar un ascensor de tres pisos. Los sensores Sa, Sb y Sc (NA) indican la posición del ascensor. Los pulsadores Pa, Pb y Pc activarán un motor a través de Q0, para subir; y de Q1, para bajar.
		\begin{center}\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./imagenes/ej16.png}\end{center}
	\item Controlar los semáforos de una calle:
		\begin{center}\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./imagenes/ej17.png}\end{center}	
\end{enumerate}
